\documentclass[a4paper, twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{multicol}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}
\providecommand\pgfsyspdfmark[3]{}
\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{1.5cm}
\newcounter{exo}
\setcounter{exo}{0}
\newcommand{\exercice}{\stepcounter{exo}\textbf{Exercice \theexo.}\ }

\pagestyle{empty}

\begin{document}


\newcount\nbcopy
\nbcopy=28

\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
    
\setcounter{exo}{0}

\hfil{\Large\bfseries Suites géométriques -- exercices}\hfil


\begin{exercice}
Pour chacune des suites suivantes, définies pour tout $n$ entier naturel:
\begin{itemize}
    \item calculer les quatre premiers termes;
    \item dire si elle est géométrique ou non, justifier;
    \item le cas échéant, indiquer le premier terme et la raison.
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
    \item $u_{n+1} = 3u_n$, avec $u_0 = 1$
    \item $v_{n+1} = \dfrac 1 2 v_n$, avec $v_1 = 1\,000$
    \item $w_{n+1} = 5n$
    \item $z_{n+1} = z_n - 0,3z_n$, avec $z_0 = 200$
    \item $t_n = 3^n$
    \item $s_n = 100\times0,85^n$
    \item $r_n = \dfrac {2^{2n}}{3^n}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
    Lors de plusieurs recensements de la population d'une ville, on a constaté qu'elle progressait de $5\%$ tous les 10 ans. En 2000, la ville comptait $20\,000$ habitants.

    La suite $(u_n)$ modélise le nombre d'habitant de cette ville, $u_n$ désignant le nombre d'habitants en $2000 + 10n$. On a ainsi $u_0 = 20\,000$, et $u_1$ désigne la population présente dans la ville en 2010.
    \begin{enumerate}
        \item Justifier que $u_1 = 21\,000$.
        \item Calculer $u_2$. Interpréter le résultat.
        \item Exprimer, pour tout $n$ entier naturel, $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.
        \item En déduire la nature de la suite $(u_n)$, et préciser ses caractéristiques.
        \item Estimer le nombre d'habitants que compterait la ville en 2060.
    \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{DefineCodeSnippet}
\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}\vfill
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat

\end{document}

